# ToDoGarden Xcode template

## 🏃‍♂️ Usage

ToDoGarden Xcode template을 설치하기 위해 Makefile이 있는 디렉토리에서 아래의 명령어를 실행해주세요: 

> make install_templates

ToDoGarden Xcode template을 삭제하고 싶다면 Makefile이 있는 디렉토리에서 아래의 명령어를 실행해주세요:

> make uninstall_templates

## ⚠️ 이러한 문제를 해결하기 위해 만들었어요

<img src="./Docs/ToDoGarden-Architecture.png">

- 효율적인 모듈화를 위해 단방향 의존성 규칙, 화면 간 소스코드 의존성을 끊기 위한 방식이 필요했어요
    - 효율적인 모듈화 예: 무분별한 모듈 참조를 개선해 빌드시간을 줄이고, 의존관계가 명확하게 설정된 모듈
- `VIP Cycle`을 생성할 때마다 반복되는 코드 작성(테스트 코드 포함)에 피로를 느끼고 있었어요
- 일관성 있는 코드 작성을 위해 팀에서 사용할 가이드 문서가 필요했어요

## 🏋️ 이러한 작업을 했어요
- 먼저, 화면 간 소스코드 의존성을 끊고 객체를 생성하기 위해 Scene(화면)을 생성해 주는 SceneBuilder라는 객체를 정의했어요
    - `Factory`대신 `Builder`라는 네이밍을 사용한 이유는 단지 생성이 아닌, 몇 개의 단계를 거쳐 생성이 된다는 의도를 전달하고 싶었어요
        - 클린 스위프트(VIP Pattern)에서는 화면을 만들어내기 위해 크게 3가지 단계가 필요해요
            1. 컴파일 타임에 정의할 수 있는 의존성을 포함한 화면 객체 생성
            2. 런타임에 전달해야만 하는 parameter 전달 ex) `dataStore`
            3. `VIP Cycle` 설정
        - 따라서 단계별로 객체를 생성하고 설정한다는 의도를 사용하는 쪽에 전달하기 위해 `Factory`보다는 `Builder`로 네이밍을 하는 게 더 명확하다고 판단했어요
- `VIP Cycle`에 필요한 코드들을 템플릿 화 했어요
- 템플릿을 통해 생성한 SceneBuilder가 올바르게 `VIP Cycle`을 설정하는지 검증하는 단위 테스트 코드 템플릿을 작성했어요

## 🏊 이러한 결과를 얻을 수 있었어요
- 화면 간 소스코드 의존성을 끊어냄으로써 모듈화 시 모듈을 인터페이스 모듈, 구현체 모듈로 나눔으로써 무분별한 모듈 참조를 개선하고, 빌드시간을 줄일 수 있었어요
- 화면 간 소스코드 의존성을 끊어 띄워지는 화면을 띄우는 화면으로부터 독립시켰어요
- 템플릿을 통해 반복되는 코드 작성 작업을 줄였어요
- `VIP Cycle`에 대한 기본 구조를 잡아 놓음으로써 일관적인 코드를 작성하도록 했어요
- 초기 테스트 코드 작성 비용이 낮아졌어요

## 🧵이 부분이 가장 자신 있어요

- 응집도 높은 코드와 결합도를 낮추어 테스트 가능한 코드를 설계, 구현하는 것에 자신 있어요
    - 화면 간 의존성을 끊어내기 위해서 가장 어려웠던 부분은 화면객체를 생성하기 위해 런타임에 전달해야 할 의존성에 대한 타입을 화면객체를 생성하는 쪽, 생성받는 쪽 모두 알게 하는 것이었어요
    - 초기에는 런타임에 전달받아야 하는 의존성을 화면을 생성하는 쪽에 정의해 놓았었어요 하지만 이 경우 화면을 생성하는 쪽의 구체타입을 생성받는 쪽이 알아야 하는 게 문제라고 판단했어요
    - 이 문제를 해결하기 위해 화면을 생성하는 쪽과, 생성받는 쪽 모두 런타임에 전달하는 의존성에 대해 프로토콜을 의존하게 했어요
    - 이를 통해 띄워지는 화면을 띄우는 화면으로부터 소스코드 의존성을 끊어낼 수 있었어요

```swift
/// 런타임에 전달받을 의존성을 선언한 구조체입니다.
public protocol ___VARIABLE_sceneName___ScenePayloadable {
	// var name: String { get }
}

public protocol ___FILEBASENAMEASIDENTIFIER___ {
	///  VIP Cycle, 런타임 파라미터가 설정된 ViewController 인스턴스를 반환하는 함수입니다.
	/// - Parameter payload: 런타임에 전달받아야 하는 파라미터입니다.
	/// - Returns: 런타임 파라미터, VIP Cycle이 설정된 ViewController가 반환되도록 구현합니다.
	func build(with payload: ___VARIABLE_sceneName___ScenePayloadable) -> ___VARIABLE_sceneName___ViewControllable
}
```

## 👨‍🌾👩‍🌾 이러한 부분을 중요하게 생각해서 작업했어요

- 항상 함께하는 동료들의 생산성을 중요하게 생각해요
- 테스트코드 작성을 통해 얻는 안정감과 이를 통해 제공되는 인터페이스에 대한 가이드로써의 역할을 중요하게 생각해요
- 내가 짠 코드는 나만 보는 것이 아니기 때문에, 코드에 명확한 의도를 전달하기 위해 노력해요
- 최종적으로 닿게 될 사용자분들이 더 만족할만한 경험을 할 수 있도록 (예: 동시성과 관련한 문제, 빠른 개발을 돕는 도구) 기술적인 부분을 기쁜 마음으로 끊임없이 공부하는 것을 중요하게 생각해요
